<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>CRAFTSMAN</title>
 <link href="http://0.0.0.0:4000/atom.xml" rel="self"/>
 <link href="http://0.0.0.0:4000/"/>
 <updated>2018-01-22T17:28:35+08:00</updated>
 <id>http://0.0.0.0:4000</id>
 <author>
   <name>Mark Otto</name>
   <email>markdotto@gmail.com</email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>不上幼儿园就没事么</title>
   <link href="http://0.0.0.0:4000/2014/01/02/introducing-lanyon/"/>
   <updated>2014-01-02T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://0.0.0.0:4000/2014/01/02/introducing-lanyon</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;在那之后，他发现自己五岁的侄女在 YouTube 上观看他在公司制作的动画片。他第一次完整了解了自己制作的动画的内容：它们都是带有血腥暴力或软色情内容的动画或真人小短片，有些还涉及虐童的镜头，它们以儿童熟悉的卡通人物作为主角，通过「推荐影片」连接到更多类似短片。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;需要指出的是，这篇文章来自于 Reddit 版面 「NoSleep」，这个版块是一个「追求真实感的恐怖小说版块」。在 Reddit 上，一些恐怖小说的作者会为了让整个故事变得更为真实，故意的在其它网站上埋下一些伏笔，比如上传一些诡异的视频，或制作一些奇怪的网站。&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对这种形式运用最为经典的就是精灵宝可梦系列中的《紫苑镇传说》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如无意外，这篇文章中的许多元素，比如与邪教相关的部分也是作者虚构出来的。然而，这篇文章的伏笔——那些非常不适合小孩观看的视频，却真实、大量、广泛的存在于视频网站上。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>一周策略前瞻</title>
   <link href="http://0.0.0.0:4000/2014/01/01/example-content/"/>
   <updated>2014-01-01T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://0.0.0.0:4000/2014/01/01/example-content</id>
   <content type="html">&lt;div class=&quot;message&quot;&gt;
  传统周期的估值方式变了，低PE也能买周期了？
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;本周分析师的焦点仍旧在大金融和地产这些周期上，价值股更强源于投资者更追求盈利的确定性，估值性价比。广发戴康认为周期重估下，低PE也能买周期：周期股的盈利可持续性、业绩弱波动、分红有抬升，估值框架重塑，带来大周期的重估。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海通荀玉根认为17年和18年市场上涨逻辑相同：企业盈利持续增长、机构增量资金入场；扰动变量不同，17年是金融监管、18年警惕通胀和海外波动。价值股更强源于投资者更追求盈利的确定性；领涨行业不同，17年白马消费走强、18年金融股更佳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兴业王德伦仍建议关注基本面：春耕行情中，风险偏好显著提升，风格百花齐放，但投资者仍需避免情绪波动导致的追涨杀跌，仍要立足基本面，找有估值性价比的板块。并且认为大金融龙头和地产龙头是仍具估值性价比的核心资产。&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;广发戴康判断在全球经济复苏的共振下，我国基本面改善的持续性得到再确认，同时在供需稳态下，周期股的盈利可持续性、业绩弱波动、分红有抬升，估值框架重塑，带来大周期的重估，在这个过程中建议依次配置：低估值大金融（银行/地产/券商/保险）→海外定价的基本金属、石油链等→具备加杠杆、扩产能逻辑的中游制造（基础化工、设备机械、材料包装）→盈利稳定性增强、具备利润释放潜力的上中游周期品（煤炭、钢铁等）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华创王君对现阶段的判断是：在基本面和流动性边际变化不大，但前景都不甚明朗的阶段，确定性和流动性不断被赋予更高的溢价。本质上源自投资时钟驶入下一象限“类滞胀”预期的发酵。应沿着现有主线，不断寻找更高性价比的板块。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;光大张安宁也提及了通胀预期：市场通胀预期升温，“再通胀”有望成为贯穿本轮春季行情的一条主线。根据历史经验，通胀前期，周期受益；通胀后期，消费跟上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于中小创，天风徐彪强给出的数据值警醒，认为它们或是“伪成长”的陷阱：比如业绩承诺是13、14、15三年，16年到期，16年这些业绩承诺结束以后收购标的业绩全部下滑，无一例外。向前看，未来还有150次的业绩承诺要到期，这类公司是典型的“伪成长”，存在巨大不确定性。&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th&gt;Name&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Upvotes&lt;/th&gt;
      &lt;th&gt;Downvotes&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tfoot&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Totals&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;21&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;23&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tfoot&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Alice&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;10&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;11&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Bob&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;Charlie&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;7&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;9&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Want to see something else added? &lt;a href=&quot;https://github.com/poole/poole/issues/new&quot;&gt;Open an issue.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 <entry>
   <title>市场或系统性重估高杠杆银行的坏账率</title>
   <link href="http://0.0.0.0:4000/2013/12/31/whats-jekyll/"/>
   <updated>2013-12-31T00:00:00+08:00</updated>
   <id>http://0.0.0.0:4000/2013/12/31/whats-jekyll</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;1、市场对于浦发银行成都分行的违规事件已有预期，同时该事件也侧面验证监管层18年严控金融风险，严惩金融违规的监管思路，我们预计市场对于此前高杠杆操作银行的风险有望进行系统性重估。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一，市场对于浦发银行成都分行的违规时间已经有一定的预期，从浦发银行的报表来看，浦发银行的不良贷款余额由2016年底的521.8亿元上升至2017Q3的727.8亿元，不良贷款率由2016年底的1.89%上升到2017Q3的2.35%。从银行股投资的角度来讲，对于浦发银行本身不良的担心并不是最重要的问题，重要的是市场可能会对此前一轮银行资产负债表扩张中高杠杆银行的不良率可能会进行系统性重估。第二，党的十九大精神和全国金融工作会议、中央经济工作会议要求，金融要积极服务实体经济，有效防控经营风险；坚持“回归本源、突出主业、做精专业、协调发展”；并且银监会在2018年1月13日下发《中国银监会关于进一步深化整治银行业市场乱象的通知（银监发（2018）4号文》明确了此轮监管将严格整治违反宏观调控政策、影子银行和交叉金融产品风险、利益输送、违法违规展业等乱象，而仅仅一周以后就有了此次对浦发银行成都违规事件的行政处罚，侧面验证了监管层18年严控金融风险，严惩金融违规的监管思路，且行动迅速，处罚严格，我们预计行业18年严监管的格局将全年延续，去杠杆的趋势仍将延续，过度创新将被抑制，银行业业务将回归存贷本源，银行业供给侧改革将挤出无效供给，严格遵守监管开展业务的银行将在次轮监管中受益，而此前过度创新、金融杠杆较高的银行将面临业务和资产负债表的调整压力。&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2、此事件再次佐证我们对银行去杠杆的看法，优质银行将持续享受估值溢价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该事件也佐证了我们对银行去杠杆的看法，高杠杆的中小型银行表外和同业项下面临资产负债匹配压力，去杠杆措施和MPA考核约束了主动性负债的快速增长，导致高杠杆银行资产负债表压力较大，负债方看是存款负增长，资产方看是同业收缩和不良贷款率上升（或者掩盖不良贷款的成本上升，比如浦发），对应到利润表则是息差收缩和中收增速下滑、信用成本上升。中性假设下，还原资产负债杠杆、久期杠杆、调整风险偏好之后，优质银行与高杆杆银行ROE之比应该在1.5:1，优质银行将持续享受估值溢价。经济环境好转的条件下，银行整体实际的不良生成是在好转的，但部分银行高杠杆已是多年顽疾，冰冻三尺乃数年之寒，去杠杆也绝非一年之功，中长期来看，PB估值比可能不会快速收敛，而PE估值收敛也需要数年时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3、 监管仍将是18年银行板块最大的扰动，金融供给侧改革仍将约束表内外杠杆&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018年银行业供给侧结构性改革仍将继续，经济不加速下行则看不到严监管反转的可能。受影响最大的是股份制银行、城商行等中小银行，存款增速下降叠加同业负债受限，中小型银行资产扩张仍将承压，继续缩表是大概率事件，不能轻言调整到位，因为无规模网络优势、无零售品牌的中小型银行均为信贷驱动，表内外杠杆受限且成本提升将导致优质核心客户流失、一般客户资产质量恶化。大行受益于积极的财政政策（赤字率维持在3%左右），基建和相关的政府投资、以及龙头企业市占率提升将拉动大行的存款增长，另外大行存款在计息负债中占比高（80%以上，中小行平均在60%）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;4、18年银行最大的约束来自于负债端存款的增长，存款将制约可供投放的资源和息差的空间&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在全球经济回暖的大背景下，伴随美联储加息三次的预期和全球央行货币政策处于加息周期对中国有溢出效应，从内部来看中国经济逐渐企稳、不断上升的通胀预期以及大量基建项目的后续开工都会使融资需求有近一步上升。从最近银行的调研情况来看，资产端：银行信贷需求持续旺盛态势、项目储备充分，预计资产定价能力有进一步上行的空间，此外资管新规的推行导致非标回表、债券发行利率持续高于信贷均有助于信贷需求强化；负债端：18年约束银行信贷投放空间最大的约束来自于负债端存款相应的可投放资源，预计存款竞争在18年将更加激烈，存款成本将出现上行，而银行间市场利率由于17年监管强化导致上升幅度较大并维持在高位运行，后续同业负债压力将传导至存款端。而财政赤字率维持高位将继续提升政府及基建投资相关链条的资金来源占比，产业政策对大型企业的呵护也将强化大型银行的资金来源。总体来看，银行存款增长结构将继续分化，具有渠道网点及政府关系优势的大型银行及具有零售护城河的招行将进一步受益于宽财政、强投资格局下的分配结构。预计该类银行资产端边际收益率上行的幅度将大于负债端成本边际上升幅度，息差存在较大的改善可能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5、无论信贷市场还是同业市场，大行的空间和优势都比较明显&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大行的资产结构显著好于中小型银行。一方面，从贷存比空间来看，国有大行目前只有70%左右，还有进一步提升空间，而股份行普遍在90%以上。 另一方面，大行在同业市场上的融出率高，且工行作为最大的同业净融出方，受益于同业市场利率的大幅提升，中小行特别是股份行将受损于同业资金成本上升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6、实体经济随着供给侧改革推进呈现行业集中度向龙头集中态势，从产业对银行的投射关系看利好大型银行&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;产业格局变化对银行业的投射，各行业呈现向龙头集中态势，如地产机械钢铁有色煤炭零售纺织服装等，各行业龙头市占率的提升也将使得大型银行更加受益，一方面客户存款增加，另一方面拉升贷款需求。而去产能、环保限产等供给侧改革实际上压制了中小型公司客户的资产质量与存贷需求，中小型银行去杠杆也使得其客户失去资金支持，资产质量恶化的负反馈还将继续。&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 

</feed>
